習近平最新講話"狂風驟雨"講成"瘋狂宇宙"

0:30開始

咁呢次佢又冇錯喎
係有風狂雨驟呢個詞
「花繁柳密處撥得開，方見手段；風狂雨驟時立得定，才是腳跟。」

中學都未畢業，所以大橋講一句咁咪好

風狂雨驟有咩問題?
唔好失禮香港人得唔得?

小學咋

豆瓣都有人想咁解釋
不過如果原稿係"風狂雨驟"既話央視字幕唔會寫成"狂風驟雨"
所以一係維尼臨時改稿
一係維尼掉轉嚟讀
但一個會將寬農讀成寬衣既人
你信唔信佢咁好文采咁好急才先?

"風狂雨驟"同央視字幕唔對稿

係有呢個字，咁但係講個個人好明顯唔係一早知/想用呢個字既時候咁就係等於講錯架啦

仆街啦 大陸以後連宇宙都唔Search 得

講野死老豆咁

每天有新星球 發揮你小宇宙

小學咁上下啦

我想講嘅係佢肯撚定就鳩咁讀架喇
不過佢又錯有錯着
讀咗個既有嘅詞語又唔可以話佢錯

咁你啱
不過強國人依家狂抽"瘋狂宇宙"水
景甜宇宙x漫勁宇宙x瘋狂宇宙

講野悶撚到仆街

風狂雨驟講得通
睇黎條友真係有返去讀書